El sistema "Smoke Detector Cam" será una cámara inteligente equipada con un algoritmo de inteligencia artificial que permitirá la detección temprana de humo y fuego en ambientes cerrados. Los detalles mínimos de la propuesta serán los siguientes:

El peso del producto será inferior a 250 g, lo que garantizará su portabilidad y facilidad de instalación en diversos entornos. Se prevé que la mayor parte del dispositivo sea desarrollado utilizando materiales de alta calidad como PLA o ABS, permitiendo su producción en masa a través de impresión 3D, lo que a su vez favorecerá la eficiencia y reducción de costos.

Las dimensiones del "Smoke Detector Cam" estarán por debajo de 200x110x100 mm, con el objetivo de optimizar su tamaño y permitir su instalación en espacios reducidos. Se planea reducir las dimensiones del primer prototipo en al menos un 30%, lo que mejorará su versatilidad y discreción.

En cuanto a las funcionalidades, el producto contará con 2DOF (Dos Grados de Libertad) para una cobertura amplia, además de conectividad WiFi y Bluetooth para facilitar su integración con otros sistemas de seguridad. La autonomía de la cámara será de al menos 1 hora, brindando un tiempo suficiente para una detección efectiva.

El algoritmo de detección de humo y fuego utilizará técnicas avanzadas de visión por computadora y aprendizaje profundo (deep learning), lo que permitirá analizar en tiempo real las imágenes captadas por la cámara. Cuando se detecte la presencia de humo o fuego, el sistema activará una alarma y enviará notificaciones a un centro de control y a las autoridades correspondientes, garantizando una respuesta rápida y eficiente ante situaciones de riesgo.

Se incluirán sensores para detectar el humo de tabaco en espacios cerrados, asegurando el cumplimiento de las regulaciones relacionadas con el control del tabaco. Cuando se identifique la presencia de humo de tabaco, el sistema enviará alertas a los responsables del lugar para que tomen las medidas adecuadas y mantengan un ambiente libre de humo.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Característica} & \textbf{Especificacion}            \\ \hline
Peso                    & Inferior a 250 g                  \\ \hline
Materiales              & PLA o ABS                         \\ \hline
Dimensiones             & Inferior a 200x110x100 mm         \\ \hline
Grados de Movimiento    & 2DOF(X140° Y100°)                 \\ \hline
Conectividad            & Conexión WiFi, Bluetooth          \\ \hline
Autonomía               & Mínimo 1 hora                     \\ \hline
Algoritmo               & Visión por computadora, aprendizaje profundo  \\ \hline
Detección               & Humo y fuego en ambientes cerrados \\ \hline
Detección adicional     & Humo de tabaco en lugares cerrados, movimiento \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Especificaciones de la cámara detectora de humo.}
\label{tab:fire_detection_specs}
\end{table}

Estas especificaciones garantizan un producto compacto, eficiente y con capacidades avanzadas de detección para mantener la seguridad en espacios públicos y garantizar el cumplimiento de las regulaciones sobre el consumo de tabaco.