\subsubsection{Justificación Social} 
La adopción de "Smoke Detector Cam" se basa en un compromiso con la responsabilidad social y la creación de ambientes más seguros y saludables en la sociedad. Este sistema, diseñado para detectar personas fumando en lugares públicos y privados, cumple un papel crucial al promover el respeto de las convenciones sociales que prohíben fumar en espacios cerrados. Al hacerlo, contribuye a la creación de entornos libres de humo, mejorando la calidad del aire y protegiendo la salud de quienes comparten estos lugares. 
\subsubsection{Justificación Legal} 
La implementación del sistema de detección de humo y fuego denominado "Smoke Detector Cam" se basa en la necesidad de cumplir con las regulaciones legales que prohíben el acto de fumar en recintos cerrados. Estas leyes y normativas tienen como objetivo principal resguardar la salud pública y reducir los riesgos de incendios originados por el consumo de tabaco en espacios confinados. La introducción de este sistema garantizará el estricto cumplimiento de dichas disposiciones legales al identificar y disuadir cualquier actividad de fumar en lugares donde la ley prohíbe expresamente esta conducta.
\subsubsection{Justificación Ambiental} 
Desde una perspectiva ambiental, la implementación de "Smoke Detector Cam" 
 encuentra su justificación en su capacidad para contribuir a la preservación del entorno natural. Este sistema de detección temprana no solo preserva vidas humanas, sino que también juega un papel fundamental en la prevención de incendios, especialmente en áreas con vegetación. Los incendios, tanto forestales como urbanos, pueden tener un impacto devastador en los ecosistemas locales, aumentar la emisión de contaminantes atmosféricos y reducir la biodiversidad. Al detectar a las personas fumando en áreas con vegetación, "Smoke Detector Cam" minimiza el riesgo de incendios, lo que a su vez contribuye de manera significativa a la conservación del entorno natural y a la mitigación de los efectos del cambio climático.
\subsubsection{Justificación Academica} 
La justificación académica para la implementación de "Smoke Detector Cam" se basa en su capacidad para respaldar la investigación y el proceso de aprendizaje en diversas áreas. Este sistema generará valiosos datos sobre la identificación de personas fumando en diferentes entornos, lo que puede servir como una fuente rica de información para instituciones académicas y centros de investigación. Además, la tecnología empleada en este sistema no solo abrirá oportunidades para la colaboración entre instituciones educativas y la industria en seguridad y detección de comportamientos relacionados con el tabaco, sino que también podría llevar a avances en sistemas de refrigeración más eficientes. Esto enriquecería el entorno académico y permitiría la formación de profesionales con conocimientos especializados en seguridad, detección de comportamientos y sistemas de refrigeración de vanguardia.